@inproceedings{Kang-Coavoux-Lopez-Schwab:JEP-TALN:2024,
    author = "Kang, Jeongwoo and Coavoux, Maximin and Lopez, C\'edric and Schwab, Didier",
    title = "M\'eta-apprentissage pour l'analyse AMR translingue",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "144-156",
    note = "",
    abstract = "L'analyse AMR multilingue consiste \`a pr\'edire des analyses s\'emantiques AMR dans une langue cible lorsque les donn\'ees d'entra{\^\i}nement ne sont disponibles que dans une langue source. Cette t\^ache n'a \'et\'e \'etudi\'ee que pour un petit nombre de langues en raison du manque de donn\'ees multilingues. En s'inspirant de Langedijk et al. (2022), qui appliquent le m\'eta-apprentissage \`a l'analyse syntaxique en d\'ependances translingue, nous \'etudions le m\'eta-apprentissage pour l'analyse AMR translingue. Nous \'evaluons nos mod\`eles dans des sc\'enarios zero-shot et few-shot en croate, en farsi, en cor\'een, en chinois et en fran\c{c}ais. En particulier, nous d\'eveloppons dans le cadre de cet article des donn\'ees d'\'evaluation en cor\'een et en croate, \`a partir du corpus AMR anglais Le Petit Prince. Nous \'etudions empiriquement cette approche en la comparant \`a une m\'ethode classique d'apprentissage conjoint.",
    keywords = "L'analyse AMR Translingue,M\'eta-apprentissage,Apprentissage Z\'ero/Few-shot",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5980.pdf"
}
